批青年被洗腦 陳健波：拿特區護照，你就是中國人！

陳健波於facebook上載長2分鐘短片，質疑「邊個洗咗青年人嘅腦？」

片段節錄會上有青年稱，「尊重國家同國歌，真係唔係咩應有之義，你會唔會尊重一個殺人兇手？你會唔會尊重一個用坦克車轆過自己人民嘅政權？我就真係做唔出喇。我哋都係中國人真係難聽過粗口」。陳健波指，他對此感到痛心及擔心，認為青年人敵視祖國或因教育制度問題，「令年輕人有身分認同危機」，直言：「你話唔睇實我哋嘅教育制度點得？」

陳健波表示，每個國家歷史都會發生「大家唔願意見到嘅事情」，「總不能因為一兩次事件，就唔認自己係國民」。他又說，「除非你移民，攞其他地方護照，如果唔係，你攞住香港特區護照，你就係中國人！無可能內地好，就認（是中國人），內地唔好，就唔認自己係中國人」。

陳健波續指，部分青年不想做中國人，因對中國大陸有意見、被媒體洗腦，強調「大陸都有好嘅一面，青年人唔想同唔敢面對大陸已經愈做愈好，爬緊香港頭呢個事實，講到尾都係教育問題」。

他最後寄語青年，「香港已經回歸祖國，國家問題，我哋一齊解決」，重申「即使你經常話自己唔係中國人，都唔會改變你係中國人事實」。

拎BNO呢？

好撚彩咁多年黎都未申請過特衰
自己有bno真係好多謝父母

就係呢班老屎忽講野無邏輯，要你班後生硬食佢所謂既大道理，班後生先會咁反感

佢愈講只會愈令人更分化

我用BNO

香港真係好多人冇特區護照架on9

冇揸特衰

講依d野d人一早上哂岸啦啦

me too

香港人只係支那殖民政府下嘅二等公民
你估我想攞特衰護照

我手持BNO屌你老母

攞綠卡是美國人

揸瑞典護照都首先係中國人啦
舐共都唔閪識嘅?保險狗

近幾年都係揸bno 去旅行

班垃圾保險雞要sell大陸人，sugar daddy都唔知認咗幾多 唔認係中國人點sell單又sell閪

呢班垃圾不思進取 將問題簡單化
無正視過支那點解全世界都憎
除左班剛果生番 支那國際舞台上有咩盟友？
支那人去到外國畫鳩人地塊石 大聲講野
好似畜牲咁隨街屙屎屙尿
身為亞洲人都覺得丟架 驚俾外國人以為我係支那狗

講到尾都係教育問題

班90後咪又係老懂果代教育局教出來

姐係識寫中文字既人都係中國人 識講英文既就係美國人

鬼佬拎特區就有中國藉 九唔搭八

好在生於97前…未用過特區護照

bno

又被中國人化啦
之前又話黑頭髮黃皮膚，可能範圍太廣泛而家要兜番
但我想講大撚把話自己極度愛國嘅都係揸綠卡，加拿大護照，以你呢種歸納邏輯唔通佢哋係美國加拿大人，如果係又憑咩話自己中國人，又憑咩以外國人身份對香港指手劃腳，垃圾

噉拎外國護照嗰班官呢

每個國家歷史都會發生「大家唔願意見到嘅事情」，「總不能因為一兩次事件，就唔認自己係國民」。

一兩次？！要數支那衰嘢我諗數到聽朝

所以話bno係身份識別上真係好重要，等d傻仔之前仲貪平走去拎支那護照，依家人地出埋囗術啦

保險狗

好彩拎bno啫

岩啦
叫局長同美國政府講啦下

共渡國難亦少不免

攞得特衰就一定係中國籍嫁啦

我加拿大護照架傻西波，中你老母

呢班撚人邏輯常人真係無法理解

BNO Holder !

bc
中佢老母

通識

其實佢知唔知成個連登都係BNO?

多謝老豆老母幫我拎bno 輕鬆使用中

保險狗

完

我用特區護照但覺得自己係英國人唔撚得呀？吹咩

調轉咁講
好多鳩官啲仔女去哂外國讀書,冇揸特區護照

所以佢哋未必係中國人?
反了反了

做咩咁講中國呀？中國有咩唔好呀？

俾多次機會你講

強迫做中國人

就算係中國人都係中華民國人！中華人民共和國只係一班漢奸，依附外國勢力篡國嘅非法政權！共匪必須被消滅！為咗香港嘅未來，我地要團結一致支持國府！中華民國先係正統中國！任何支持共匪及其於中華民國疆土上搞陸獨之非法政權者，勢遭五雷轟頂！不得好死！鳥獸分屍之厄！天命不可違！中華民國必將統一中國！

習種全家美國人

繼續講呀,講講下就BNO轉BC

唔拎特衰就唔係中國人

其實連登已經Filter 哂仲拎特區護照果啲人

係囉
高官仔女拎外國護照係咪叛國？

我揸BNO喎死人保險狗

好彩冇申請過火車頭

組團去美帝國跟班墨西哥佬做難民啦

所以話
大陸咩都唔柒識
最識就係搵蠢人做官
咁撚強硬態度通講嘢都可以認為冇問題
真係唔知佢個位幾錢買返嚟

Bno

手持bno入呢啲po真係爽過涼粉

食撚屎啦 , 網絡長城 , 打壓異見人仕 , 捉撚曬 d維權律師 , 毒食物 , 真係越做越好喎屌你老母

佢又有幾多本護照

無腦
反正都係老屈
你話揸身分證就係中國人咪搞掂囉
奶共都唔用下腦

咪係囉

親共外國人

成堆賓賓印印被屈晒做中國人

話人係中國人難聽過俾人屌老母

中國真係好撚垃圾

既然大陸都超越左香港，點解每日仲要有150個人落黎住架
返上去偉大又文明又先進既支那國啦

有冇Bno holder試過註銷特區護照
係咪即係退中國藉

英國人留名

利申BNO

葡國護照, 特區護照唔同名, 得唔得架

拎左係冇得註銷，除非你有BNO以外既國籍先可以退出中國藉

「尊重國家同國歌，真係唔係咩應有之義，你會唔會尊重一個殺人兇手？你會唔會尊重一個用坦克車轆過自己人民嘅政權？我就真係做唔出喇。我哋都係中國人真係難聽過粗口」

陳健波都未駁到就出post

同情地了解：無特區護照唔等如唔係中國人

屌

黃皮膚，黑頭髮
你就是中國人

我哋都係中國人真係難聽過粗口
不能認同更多

98

Tell him how you feel

佢咁L愛國咪自己移民去“偉大的蛆蟈” 又唔講佢咁做 多9魚

成日講支那發展得好好，香港人眼紅
但事實高官有錢佬就送仔女離開支那

佢本身首國家都講殺人啦屌

國歌

所以一直叫大家唔好貪平，你冇主動走去拎都仲可以話中國籍係被強加，反之拎左就係自願加入

死廢老 屌你老母呀！

佢講得無錯，所以我用BNO

Child登大把97後新移民啦屌

Sor9ry，冇申請過喎

根 據 《 中 華 人 民 共 和 國 香 港 特 別 行 政 區 基 本 法 》 第 18 條 和 附 件 3 的 規 定 ， 《 中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法 》 自 1997 年 7 月 1 日 起 在 香 港 特 別 行 政 區 （ 香 港 特 區 ） 實 施 ， 並 根 據 「 全 國 人 民 代 表 大 會 常 務 委 員 會 關 於 《 中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法 》 在 香 港 特 別 行 政 區 實 施 的 幾 個 問 題 的 解 釋 」 詮 釋 。
根 據 《 中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法 》 ， 「 中 國 公 民 」 指 具 有 中 國 國 籍 的 人 士 。 凡 具 有 中 國 血 統 的 香 港 居 民 ， 本 人 出 生 在 中 國 領 土 （ 含 香 港 ） 者 ， 以 及 其 他 符 合 《 中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法 》 規 定 的 具 有 中 國 國 籍 的 條 件 者 ， 都 是 中 國 公 民 。

睇清楚

我

擁有特區護照：你拿特區護照，你就是中國人
海外華僑：你是黃皮膚，你就是中國人

中國或成為最大贏家

移左民點計

國家問題我地一齊解決，傻撚左？？

佢睇得自己咁高
中共當你地係狗咋
自己人

依家問題根本唔係法律點寫 身份認同係意識問題。就算你法律寫到點都好，只要中國一直keep住咁廢，就會大把人唔認自己係中國人

有眼耳口鼻都係中國人啦

無可能內地好，就認（是中國人），內地唔好，就唔認自己係中國人

姐係話依加大陸唔好啦

條友，真係唔識架噃

等睇高官子女持外國護照圖

日本人就話認姐
支那人不了

97前香港出世又點計？外國出世但老豆老母香港出世又點計？何謂中國血統?如何分辨血統？
根本支那所謂既國籍法就係得啖笑

死咯死咯啲五毛之前先講bno 唔代表乜野

啲所謂高官真係要驗下個頭睇個腦仲喺唔喺度

搞教育既係政府，然後又話教育有問題，咪即係屌返政府轉頭 ，根本唔知自己鳩up乜嘢

要話青年被傳媒洗腦。報界電視界絕大部分都變哂紅底，共狗咁樣洗腦都可以洗到咁失敗就唔該切腹死好過

最後加句你拎特衰，你就係中國人。講呢類說話冇問題，但首先攞哂自己啲護照出黎，有外國護照既講呢啲閪話就死全家啦

政府咪好多外國人

根本共狗太多衰野，洗腦唔成功就發惡

Unless you were born or naturalised in the UK, you are likely to be a British Citizen by descent. A British Citizen by descent cannot automatically pass on his British Citizenship to his child born outside of the UK.

我都想問好耐
肯定係啲外國勢力搞事

搞到啲高官又揸外國護照 又送哂啲仔女去外國

下 被迫用架炸屌你老母
被迫變成中國人

班高官
又一個開口夾著脷

咁我地拎bno姐係正式認我地係英國人
唔係中國蝗啦？
真好

有架

拎150 去民政處

有得退出中國國籍

受唔受理又係一回事姐

都話有得退

唔該晒巴打

其他人, 都要含我們的中國撚

對唔撚住 我係揸bno
"我地係中國人" 係比你呢啲仆街強加落黎嘅
幾時都話97 前走咗個班人係最醒

原來我唔係中國人 thx

退出咗終國國籍咁用乜野身份係香港

申手黨自己睇啦

大把奶共L 拎住本Canada/UK/US/Aus 護照. 仔女送英美澳讀崇洋書.
搵食啫，犯法呀。

呢條友成個太監相

佢搞錯d野
上面好與壞我都唔係中國人
更加冇特衰

表示係British National (not BNO), 有British citizenship

佢係咪曲線話緊淋病一家

冇其他國籍咁點退？

其實咩係中國人？
if國籍"中國公民"就係中國人
即係中國人=中國公民？
身上流住"中國人血"就係中國人？
咩叫"中國人血"?
中華民族包括56個不同種族
包括俄羅斯族 朝鮮族

好亂！越攪越唔明支那邏輯！

On 9
有幾多鬼佬同蝻都有特護

幾時又做撚咗中國人

我得BNO，冇特區護照

世界上有兩種邏輯，一種係邏輯，另一種係中國邏輯

鬼佬同蝻要入籍先申請到特護。

有其他正常理由

btw 真香港人 唔係bno都無啊

總之你唔同意佢
就會老屈你做分離主義

即係做中華膠 追崇所謂正統中國 唔認同個政權 都係分離主義

將State 同Nation 屈埋一齊嚟講嘅國家
1940年代 歐洲就有兩個

唔怪得班有錢佬個個拎西方國家護照

港共政府未講到明當BNO係旅遊證件唔係國籍唔受理囉，等我仲以為你有咩高見

98賤過狗
全家都bno得我無

噤我唔用啦
得未❓

好彩用bno

我拎住BNO
多謝老豆

講明唔得
連居英權計劃拎既英藉都唔受
唔好作無謂幻想

不過上年我做左，身份證冇埋三粒星

多謝陳議員肯定我唔係中國人

Bno撚留名

冇得申請回港證，其實問題不大，有passport仍然可以自由出入其他國家，身份證仍然係永久居民，擁有永久居留權

波狗成日係垃圾會話人反對派真係難聽過講粗口

貿易戰記住認係中國人呀 辣殺

咩叫中國都有好既一面

Bam

我有bno又點
屌你老母冇居英權有撚用
咪又係住係垃圾香港

Btw 德國移民局 認bno係中國藉
大家咪撚傻豬 以為拎bno 入歐洲當你歐洲人
來旅遊就係當你英國人（入境處）
來移民就即刻當你中國人（移民局）

咁你移民前都要申報現時國籍架

特衰護照留返比波叔冚家做中蟈人啦

係屎塔蓋先啱呀！

佢係功能組別議員，就算有外國護照都唔使放棄㗎！

事實香港人係中國人,不過唔關本護照事

佢話有特區護照就係中國人，唔代表冇特區護照就唔係中國人，或者有非特區護照就唔係中國人

無可能內地好，就認（是中國人），內地唔好，就唔認自己係中國人」。

陳健波續指，部分青年不想做中國人，因對中國大陸有意見、被媒體洗腦，強調「大陸都有好嘅一面，青年人唔想同唔敢面對大陸已經愈做愈好，爬緊香港頭呢個事實，講到尾都係教育問題」。

上一句的我打倒下一句的我

冇三粒星有冇實際影響 - you will lost your Hong Kong Permanent Resident status if you stayed outside Hong Kong for more then 36 months. Once you lost your Hong Kong Permanent Resident status, you will be given the right to land under section 2AAA of the Immigration Ordinance.

Please note that as someone with the right to land in Hong Kong, you can still be subject to a deportation order (遞解離境令) issued by the Hong Kong government.

移到民就唔使拎bno啦 - BN(O) passport holders can get British Citizenship after 5 years' service in Britain's Armed Forces.

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

How many BN(O) passport holders are willing to do this is another question!

半個中國人囉

冇咩既，我半年番一次
問題係我入境個時用咩證件
就算用護照但冇脫中國藉既，我國領事唔保我
而家唔同，我用 passport 入境我就係遊客，有事有人照

彩你有味
年尾去日本

是但啦 認又點唔認又點

人壽保險佬呢幾年食北水春藥食到個人興恰恰
北佬叫佢地做狗都制

你用鼻呼吸就係虫蟈人

會
所以我交替用

國籍變更係咪即申請即批？

係咪又要BOOK時間再換身份證？

交齊野即批
啲阿蛇都唔會留難你
俾封信你去換身份證就得，唔使錢

保險佬係咁上下

就算你用返香港身份證出入境都唔會當你係中國人。你已經無咗中國籍，就如鬼佬攞咗香港永久居留權一樣，只要無中國籍就有你申報國籍嘅領事保護。用唔用護照出入境香港對你嚟講已經無關係。